<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Kelvin&#39;s Blog</title>
    <link>https://kelvinzhou.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Kelvin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 20:25:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://kelvinzhou.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>First</title>
      <link>https://kelvinzhou.github.io/2022/06/22/first/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 20:25:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://kelvinzhou.github.io/2022/06/22/first/</guid>
      <description>hello, everyone. This is my first blog. Thank you for your reading.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://kelvinzhou.github.io/1/01/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kelvinzhou.github.io/1/01/01/</guid>
      <description>87分的考研政治经验贴，不点进来看看吗？ 【写在前面】时间又来到了九月，这个时候广大的考研党也差不多开始了考研政治科目的复习。笔者在去年一战考了华工的土木水利，其中政治87分，这个分数还是算是比较突出的，因此在这里笔者分享一些备考政治的个人经验和看法。
0 时间安排 政治的复习一般在9月开始，而在这其中，大致的复习阶段可以划分如下表。其中要说明的是，考研政治的选择题和简答题分值各占50分，从开始复习政治到肖八出版前这段时间，我们都是只做选择题，而简答题的备考等到肖八出版后再开始即可。
时间段 复习安排 9月-10月 刷网课、第一遍1000题 10月-11月 第二遍1000题 11月初-11中旬 第三遍1000题 11中旬-12月初 肖八 12月初-考研 肖四 下面就详细说下这几个阶段备考中需要注意的细节。
1 9月-10月 政治复习的第一步一般都是先学习基础知识，考研政治的知识点分为马原理、毛中特、近现代史纲和思修四大部分。笔者刚开始是买了肖秀荣精讲精练搭配着徐涛老师的网课学习，肖秀荣精讲精练上有一定量的习题，便于学完知识点后的及时巩固，但是笔者在复习时就深感网课和参考书不配套的不方便，所以又买了徐涛老师的核心考案，看网课时就用核心考案，看完一个章节后再做肖秀荣精讲精练上的练习题。可能相当一部分的同学会纠结买肖秀荣精讲精练还是买核心考案，我个人觉得都买了就好，考研的资料费没必要省。刷完了网课后就接着开始做第一遍肖秀荣1000题，这里笔者是先把全部的网课刷完后再来做的1000题，当然也可以一边刷网课一边做1000题，比如刷完网课中马原理的部分后就接着来做1000题中对应的部分。
2 10月-11月 刷完第一遍1000题后，接着就是其中的知识点和错题进行整理。首先把那些做错的题都标出来，然后回到课本上回顾相应的知识点，然后做好笔记。关于笔记的做法，我个人也是遵循徐涛老师的说法，按照不同的主题整理笔记。整理完后，政治的复习可以先稍微放一放，然后再开始刷第二遍1000题。再刷完第一遍并且充分消化吸收的基础上，第二遍做起来会轻松很多，我第一遍是在纸质书上做的，而第二遍是在ipad上做的。做完第二遍后，我们同样要整理错题笔记，回顾知识点，并把做错的题圈出来。
3 11月中旬-12月初 肖八出来后，我们就可以开始做肖八了。一般来说，我们只做肖八的选择题，可以当是模拟考试练习，限时训练，做完给自己打个分，然后再分析自己的错题，回顾相应的知识点。
这时很多小伙伴都会想问：问答题怎么办？笔者的做法是，对于肖八的问答题，重点关注第一道，也就是考察马原理的那道问答题，注意题目考察的基本原理。同时我们也可以多读几遍课本上基本原理的那一部分内容。对于剩下的简答题，我们也需要分析一下答案的答题方向，多读几遍参考答案。
刷完肖八后，可以接着刷第三遍1000题，第三遍只需要刷标记的错题就好，不用全部刷，这时候的时间也比较宝贵。对剩下的那些错题，能理解就最好，但也有一些题目涉及的知识点比较偏，而且和已有的知识联系不大，那就把答案记下来，抄在笔记本上。 4 12月初-考试前 到了12月初，肖四也出来了。这时候我们就要正式开始背肖四，当然选择题的模拟训练也要做，和前面刷肖八选择题一样就好。对于背肖四，笔者不太推荐背那种精简的版本，笔者当时是在网上找了一份完整版的肖四简答题，然后就直接开始背，个人的做法是把答案的每一段的第一句话写在题目上，然后看着这些分点把答案背出来，个人觉得背诵的时候应该追求完整一致的把答案背诵出来，如果只是背个大概，那考试的时候可能还要花时间在脑海中组织答案。
背完第一遍后要不断的复习这些答案，查漏补缺，每天都要看着题目和答案的小分点，复述出完整的答案。值得一提的是，将题目和对应的答案联系起来也是很重要的一环，一定要做到看到题目就回忆起相应的答案。
在背肖四的同时，也要坚持选择题的训练。这个时候笔者推荐用考研政治的刷题小程序，比如阔智考研政治刷刷刷，在小程序里有各大老师出的模拟题，这里笔者建议只刷肖秀荣、徐涛、腿姐这三位老师的题目就好，一来时间紧迫，刷不了太多，二来其他老师的题目质量不一定很好。
最后考前几天，可以开展全卷的模拟考。笔者当时是挑了一套肖四来考，答案都背熟了也无所谓，主要是练习一下时间的分配这些。
5 Q&amp;amp;A Q:需要看往年的试卷资料吗？ A：不需要，政治的考点都是今年内发生的热点事件，并且今年考了明年就不再考了。
Q:肖四押题没押中怎么办？ A：个人觉得首先要相信肖爷爷的实力，其次很多时候就算押的题目不完全一致，肖四的答案也有很多是相通，改一下写上去就好，最后如果实在是在肖四找不到答案，相信自己，在学了那么多内容后完全可以自己组织答案。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
